關於《動物農莊》中豬所說的平等 ，我哋拍咗條片，歡迎各位黎睇吓。

事源前排拍片搵素材先見到《動物農莊》。

睇完之後發現,咁多年來共產主義嘅歷史都冇變過。

如果大家無睇過動物農莊,可以睇一睇我哋拍嘅尼條片。

因為細個好鍾意當年今日尼種題材嘅節目，

所以就自己都拍翻套類似嘅冷知識影片。

做到上個星期講到《動物農莊》，

再睇翻今日我哋所面對嘅一切，

個故事當年係諷刺蘇聯，

但到今日都係一樣，我哋嘅歷史好似不斷重複咁。

楊潤雄話香港從來都無三權分立⋯

一切嘅內容同動物農莊一模一樣。

「All animals are equal but some animals are more equal than others.」

這，就是豬群們的平等。

香港人，加油！

支持左先

動物農莊當初提出咗動物七戒如下：

凡兩條腿走路的，都是敵人；

凡四條腿走路的，或有翅膀的，都是朋友；

凡動物不可穿衣；

凡動物不可睡在床上；

凡動物不可飲酒；

動物不可殺害動物；

所有動物一律平等。

最終都不過係一次又一次被當權者所打破違背。

多麼諷刺⋯

G持

喬治·奧威爾於1943年11月至1944年2月間創作本書，

當時英國同蘇聯是戰時盟友，

而英國的百姓和知識分子都對斯大林評價很高，這一現象讓奧威爾十分厭惡。

本書的手稿，起初被許多英美出版商拒絕出版。

但本書問世以後獲得了巨大的成功，其部分原因是由於原

來同英國是戰時盟友的蘇聯與西方世界開始了冷戰。

《時代雜誌》將《動物莊園》評選為1923-2005年100佳

英文小說；它亦在20世紀百大英文小說中排第31位。

它在1996年贏得追頒雨果獎，此外也包括在西方世界偉大
著作名單之上。

值得一睇

幫推

我記得仲有一個情節係當Sonwball同拿破崙進行辯論或當有其他動物反對拿破崙嗰陣，啲羊就叫four legs good; two legs bad. 打擾佢哋，支持拿破崙

即使諗起啲藍絲

大聲夾惡

如果大家唔介意都請睇一睇我哋條片
同埋訂閱埋個channel。

大家嘅支持係我哋繼續出片嘅最大動力。

最近睇返
另有一番風味

Rules每日改緊
郁啲唔岩就話人係鬼
山羊係咁和應

推

整得幾好 推～～～

改規則就好似宜家嘅香港咁

溫水煮蛙

山羊就係藍絲

當權者一定唔會錯

多謝支持 都敬請訂閱我哋

我地會繼續出片

Animal farm 咁耐之前嘅書都同現令一模一樣 歷史果然唔會導人向善

山羊係咪無論邊個當權
都係支持當權者？

牆頭草 可以咁樣認為

對佢哋而言 最緊要係唔好影響到佢哋

突然發現
經濟同歷史都一樣 都係不斷循環
但總有人永遠唔會從中吸取教訓
永遠行翻上條舊路

羊群心理

慣性咁屈服於安穩嘅現狀
只要有人提出改變就係要破壞和平秩序
一步步自己行入淪為奴隸的圈套

subscribe左
幾有趣

多謝支持
有咩意見都請留言講低
我哋會不斷改進進步